美國總統如認為香港自治情況不足以有別於中華人民共和國，總統有權簽發行政命令中止此法

《美國－香港政策法》（英語：United States–Hong Kong Policy Act），又稱為《香港關係法》、《美港關係法》，是一部現行的美國國內法，由美國國會在1992年通過的法案。

鑑於在1997年7月1日，英國結束對香港的管治後，香港主權移交成為中華人民共和國轄下的一個特別行政區，美國政府重新釐定對港政策。

美國國會通過此法案承認「香港獨立關稅區」，將香港區別於中國大陸，在一國兩制框架之下，支持香港人權、民主與自治，保障香港生活方式及美資在此國際金融中心、自由港營商。

走資啦，望！

窮撚冇資
唔使走